日本「冰上王子」羽生結弦 成功衛冕花式滑冰金牌 66年來首人

日本《朝日新聞》報道，平昌冬季奧運的花式滑冰男子組長曲項目今17日登場，在短曲項目取得第一的羽生結弦，在長曲項目獲得206.17分的成績，以總計317.85分的成績，在男子組取得奧運時隔66年花式滑冰個人連霸。

另外，宇野昌磨獲得銀牌。這是首次有兩位日本人同時站上頒獎台。

被稱為「冰上王子」、在日本有極高人氣、23歲的羽生結弦，報道指他在長曲項目的一開始便成功展現後內4周跳(Salchow Jump)，接下來的後外點冰(Toe Loop Jump)4周跳也成功。後半演出則是展現後內4周跳加上後外點冰3周跳，獲得18.99分。從後外點冰4周跳開始的接連3跳與勾手(Lutz jump)3周跳雖然失敗，但羽生已將失誤降到最低。

羽生結弦上屆成為亞洲第一位男子花式滑冰奧運會冠軍，也是逾六十年奧運歷史中最年輕的男子花式滑冰冠軍。羽生結弦近年數次受傷，需要休養，今屆決定不參加團體賽，只出席男子單人項目。他今次能否衛冕，一直是日本民眾十分關注的冬奧焦點。

據傳媒介紹，羽生結弦常帶備一個幸運小物「小熊維尼」。據說因為維尼總是會對著他微笑，提供他心理上的慰藉。羽生常在比賽時帶著小熊維尼的面紙盒，放在滑冰場的欄杆上。他的粉絲因而常在他表演結束後，對著滑冰場內投擲維尼熊公仔。今次冬奧也不例外，他的支持者向場內抛擲大量維熊公仔。

在短曲項目中名列第3的宇野，雖然在一開始的後外4周跳(Loop Jump)摔倒，但之後成功展現4迴旋跳躍等重新振作，在首次的奧運獲得銀牌。

在短曲項目名列第2的西班牙選手費南德斯()，在長曲項目獲得197.66分，以總計305.24分的成績獲得銅牌。

在短曲項目名列第4的中國選手金博洋，則是在長曲項目中成功展現3次連續4迴旋跳躍，獲得194.45分，以總計297.77的成績名列第4名。

小熊維尼雨

靚仔

天才

幾靚仔

好想睇佢同金妍兒一齊溜

佢啲表演係有種唯美既感覺

呢種樣/頭/髮型好似日本仔先有 千秋王子個隻

佢真係好痴線，完全睇唔出佢係啱啱傷完
跳4周啊救命

仆街 笑鳩我地習總

[quote 在短曲項目名列第4的中國選手金博洋，則是在長曲項目中成功展現3次連續4迴旋跳躍，獲得194.45分，以總計297.77的成績名列第4名。[/quote]

好靚仔

西班牙嗰個都好正架 好投入好有表演性

唔覺得第二名有幾好睇 覺得第四名個中國選手抵拎第三

無論係動作定係成個人都好靚
另外真係好勁

你有咁識睇就係你去評分而唔係坐係度用個鍵盤鳩up 啦

你都on99 咪話我覺得囉 屌你老尾係咪唔識睇字呀垃圾

好撚靚仔呀屌

好似仲有個美國仔跳得好好
不過好似第一輪發揮得唔好

個名好夾
似漫畫人物名

佢同金妍兒溜冰都好靚

金妍兒無資格同佢比

幾cute

之前同佢好frd嗰個俄妹係咪無玩

射左

18歲嗰個？今年好似都有份喎

Google到 原來退咗役...

係咩

真正既上天既寵兒

十足十漫畫啲美男子咁

受過無數次傷

西班牙仔

我以為你話扮sailor moon 個個Evgenia

好cute

如果香港人拎到會點

yulia自從受傷之後已經上唔返去

我都以為樓主講呢個

唔係好靚仔姐

用陰陽師做主題，套衫同d動作真係好型

好想瘋狂擲小熊維尼比人尸

又唔可以咁講 首先男女單技術有差距
二嚟金妍兒個生涯都同羽生有相似地方
yuna同羽生都係全能型運動員
yuna技術同藝術感兼備 唔同style都玩到
後期因為嚴重傷患手術後先上唔到難度
同埋yuna有女王之稱 喺figure skating歷史上都有一定嘅地位同成就
剩係套007已經夠j

成個場都係佢啲fans咁滯

唔係

個種氣質

小熊維尼多到呢....😂

上屆索契Yuna應該金牌

技術、難度、藝術都齊嘅全能型運動員
當所有選手為咗要贏佢而上難度
cut銜接為求跳到更高難度嘅jump,搞到啲節目除咗跳就一啲都唔好睇
但羽生無為跳而跳 每個jump都要求自己goe一定要高
成套節目都編排得好豐富 銜接滑入滑出又變態
每個細節都追求完美 spin嘅進入又係難
由滑行到手部、肢體動作都一步一步力求完美
每套動作要踩落邊粒音邊一拍都要做到極仔細
仲要一邊比賽一邊計算 臨時改構成
即使失誤都靠膝頭撐得住 呢啲真係靠佢自己技術同心理質素先做到

因為知道後起新秀會追趕自己 自己pcs分同其他人差距收窄
當所有人話佢靠一兩種4周跳就夠贏,但佢一早練定4loop同4lz做儲備
到今日睇返 羽生果然比教練同一般人眼光放得勁長遠
呢4-5年都keep住個巔峰 羽生最大敵人應該係佢自己

樣又靚仔 人品又好,每次出入冰場都會行禮
成個人生好似漫畫主角咁 好撚勵志
幾次大賽都可以由落後大逆轉而贏埋 簡直係奇蹟嘅男人
細個個陣已經話要拎奧運金 所以比一般選手早升組
拎完索契金之後嘅賽季開始 成個生涯一啲都唔平穩
支那站受重傷都頂住拎到名額入final,無堅持到就唔會4連霸到
由索契到今日平昌 每年都受傷無數,但唔到最嚴重都唔會公佈
為咗冰迷 小至表演都會勁早練習同準備

仲有好佩服佢專注力 無手機
喺多倫多訓練除咗冰場同屋企 從來無去過其他地方
就算因為哮喘唔可以長時間上冰 離開冰場唔是練習
做嘅野或者讀書都係同溜冰有關
剩係呢份專注力已經好撚屈機

今次平昌仲要因傷無上冰兩個月 靠image training
以平昌嘅表現 唔講真係無人知佢受傷有長時間無訓練
身為冰迷有幸生於呢個男單盛世真係好撚感動
聽講佢平昌前十日打止痛針先上冰
希望佢世錦唔好去 好好休息
之後仲要刷新自己紀錄同上4a

輸tes呢個無得講
但pcs yuna明顯係俾人壓分
不過都過去 喺冰迷心目中索契金係yuna

好勁

唯美嘅外型
頑強嘅意志
精彩嘅表現力

根本無人能及

由內到外都好完美

果個俄妹好似自果之後已經無乜再比賽

除左冰上表現
現實對人又係好好
見到人表現得差會主動走去安慰人
對手比得好又會去讚人

仲有每年都捐錢比冰場做改善工程同買車送小朋友溜冰
仲有每年地震震災都會去表現籌錢
佢真係好完美

我心目中當yuna連霸左

羽生就直頭攞埋兩個金牌

係,好似話轉左去做明星唔滑冰
(就算滑都冇機會比佢)

好漫畫

受傷之後已經

睇到心肝仔砰砰咁跳 實至名歸真係好正

好多人話佢係天才
除左外貌係天生之外其他野都係努力得返黎嘅

經歷多次傷患 以為佢要引退咁濟
每次都可以踏返上溜冰場
當中經歷咗嘅無數困難真係難以想像
個份強大嘅意志同精神力令人好感動

技術分未必係最頂尖
但佢個份對表演嘅熱情 執著 專注 優勝過好多選手
包括表演時表情、神緒甚至音樂都好講究 做到完美
根本就無另一個咁特別嘅選手
佢嘅表演可以留住所有觀眾嘅心 包括大部分花滑迷同唔睇嘅人
所以佢能夠活躍於花滑界5年以上

佢啲pooh san都會捐俾小朋友

搵唔到第二個羽生結弦
佢退役我應該都唔會再睇

佢真係成個王子咁

個名都型啦

見到佢訪問話放棄好多嘢,生命就係為左呢塊金牌
仲有講活著真好

作為fans真係喊左

著起件陰陽師戰衣真係好似漫畫入面走出嚟咁
啱啱google下
原來佢之前特登請咗陰陽師個演員做訪談嚟準備隻舞
好認真
覺得呢啲會喺國際比賽宣揚自己國家文化嘅人
好有民族情懷 好值得欣賞

好期待佢四年後會再進化成點

前無古人 後無來者
我都係因為佢嘅表演我先開始睇少少花滑
睇其他選手 好有氣勢技術又高嘅選手好多
但ゆづ係獨一無二 4分30秒內眼光無可能移得開
咁出色嘅表現力 再加上佢嘅人格魅力 無人能及

btw不過佢咁好勝我相信就算傷都會停下玩下 除非真係跳唔郁 不過佢退役都大把世界

佢連表演用嘅音樂都係自己搞
你話咁痴線嘅人點會唔係第一

睇到緊張好感動 好靚好唯美 living legend

個人黎講 除左seimei 我最鐘意notte stellata個首

有冇同好

經典目曲嚟講鐘意phantom多啲

都會繼續睇嘅
但應該無咁上心
正如女單無咗女王之後都無特別再留意

羽生 佢努力左咁多年係有回報㗎 依家佢實現左目標希望佢快啲養返好啲傷

希望佢健康咁挑戰
雖然話佢得23歲但係都升左組8年
講真要保重身體

上海個次個phantom！！！

心目中同SEIMEI平排
優美度滿分

鐘意phantom 衣裝

其實佢d program好多都係經典
sei mei,parisienne walkways,hope and legacy,Chopin Ballade No 1,romeo and juliet
數唔晒

雖然西班牙仔都表現好好，但係真係冇羽生嗰種魅力同氣場

Medvedeva 好睇 wor

個個都咁鐘意

巴黎散步道真是冇得頂，入坑之作

係好睇
但俾唔到女王個種獨有優美感

要揀最鐘意嘅真係好難

唔同style都玩到
最記得佢公佈let go crazy個陣啲人質疑佢cary唔到
點知正到仆街 好似開演唱會咁

let go crazy佢簡直係super star咁

唔知點解呢個ex我好深刻
因為唔係比賽所以唔會話擔心跳失而將個注意放左係佢其他既姿態
一舉手一投足都真係好似天鵝咁優美，動作完全行雲流水
佢唔需要jumps去話俾人知佢係個強勁既選手，佢既artistry已經好出眾
好似d外國人咁講he doesn't have musicality he is the music itself
就算其他選手技術上過到佢artistry都唔會追得上
我覺得有種感覺佢地開始追求技術而忽略左美感
唔係唔靚既其他選手但好似做唔到同音樂融為一體既感覺

利申好撚鍾意羽生BB

但有冇人覺得羽生同賭撚有啲似樣...

不過我都係咁鍾意羽生 恭喜羽生又贏

睇佢訪問先知原來佢右腳係未完全康復 點解可以咁勁睇落完全無野 羽生bb你永遠都係我既偶像

好撚似

留明

2個星期之前先練番4回轉

好靚仔
好想斜佢係床上玩花式

屌 邊忽靚仔

佢啲表演真係好完美
舉手投足都好優雅同氣質
好似藝術品

一開始睇就會係咁loop佢啲片

絕對王者

原來一直打住止痛針
依家仲未知邊度出事，新傷舊患太多
就算縮短運動員生涯都要去奧運
佢真係不惜一切

佢真係漫畫人設咁好屈機
樣唔差
身型好睇 (唔高但望落好修長+肌肉分佈得好)
讀書勁 (讀早稻田應該=日本三大？)
有天分，但都仲好撚努力
有哮喘都咁勁
性格好，謙虛有禮 (鏡頭外唔肯定，但佢係業界咁多朋友證明個人應該真係幾好)

佢幾年前有次比賽前練習果陣比第個選手整親，搞到個頭流晒血，但都拎到第二

個次phatom係我入坑既契機
望住佢企都企唔搵 個頭重跑住蹦帶都重堅持比賽
邊有可能唔比佢既決心同堅持震撼

個次phatom係我入坑既契機
望住佢企都企唔穩 個頭重包住蹦帶都重堅持比賽
邊有可能唔比佢既決心同堅持震撼

早稻田係勁但未到三大個level啦

哈仔

咁似張敬軒

Javier: 我係話在座咁多位

都叫a級大學上得國際呢個大台啦

早大都唔叫三大
咁邊3間叫東京三大

早 東 慶
小弟只係諗到呢3間

有冇今屆比賽嘅片睇下， 睇咗2016嗰段好正
呢啲正宗可以耍帥嘅運動真係好吸引

我只可以話羽生係個完美既FF對象
巴打都心動

His name means "a bowstring which is pulled tight", symbolizing confidence, strength, and straightness. His father named him, wishing him to be as hardworking, with a strong mind. His parents wanted him to live a simple life, but be dignified, powerful and graceful.
結弦

似油頭粉面韓男星
不過係跳得幾令人舒服

之後目標係挑戰4A
麻煩大佬快D醫好隻腳
完成4A之後完美退役

本田真凜

早稻田係日本私立雙雄之一
但計埋公立入唔到三大(東大 京大 東工已經勁過佢)

果次佢係同個大陸選手金博洋撞
以為佢比唔到賽但係最終可以捱到
仲有見到金博洋跳4Lz之後臨時加難度爆seed

好希望佢世錦賽真係抖下

好清秀

同人撞唔係撞閆涵咩？

個名好撚靚

個樣好美型 少女漫畫咁

佢有冇同西班佬做過愛

有女人味

支那女李子君吹到咁勁連參賽資格都冇

hehe

仆街,晴明段片正到

佢嘅經歷真係好似漫畫裏面嘅主角一樣 ，天份爆曬燈，受過傷仲可以爬番起身再創高峰破紀錄， 仲要身為日本人都又靚仔又勁， 同第三名個西班牙人差唔多高， 第二名個日本仔拍落去好似嚿蕃薯咁，真係主角命

摩牙

因為好多選手做到啲動作已經盡曬力，好難顧及到個動作靚唔靚， 而羽生夠實力可以顧及到表現力同藝術美感，上一個咁有藝術表現力嘅係普魯申科， 真係要上到個個level先可以咁優美

退左役啦好似

今次冬奧cctvb有冇報獎牌榜

想睇dum小熊維尼個幕

佢每次練習後都會返睇練習嘅片，再記低不足之處(已經用左好多本筆記)，同時又好認真學習，又會將學到嘅野運用返係花滑
佢對花滑嘅熱情真係好令人佩服

羽生唔係hehe
大師兄有女朋友

仲有阿古丁
普王勁在啲jump軸心歪哂都落到冰
簡直變態

靚仔就唔覺
不過有氣質同埋成件事好漫畫咁

每一次表演片段都係享受
睇完好relax

因為每首歌花嘅心思 都係觀眾想像唔到

單睇個名都覺得好靚

剩係個名都好優雅

我都覺 雖然覺得有可能超金博洋 但見到過左西班牙仔幾分真係o哂嘴 感受唔到d表演力勁過西班牙

羽生將節目打磨得好好
細心睇每次嘅細節都有唔同
剩係呢份誠意都感受到佢有幾愛呢項運動

唔好意思 覆錯左 岩岩諗住覆上面個巴打 唔係講緊羽生結弦 係講宇野昌磨

我係想覆呢個

小熊維尼好可愛

我都覺 雖然覺得羽野昌磨有可能超金博洋 但見到過左西班牙仔幾分真係o哂嘴 感受唔到d表演力勁過西班牙

佢兩個會唔會一齊訓練

漫畫出嚟咁

執死的妹妹

靚仔贏大半

西班牙藉老公

巨人拍真人版點解唔係搵佢做兵長

點解我會諗起yuri on ice

西班牙仔有個4周跳跳空左變左2周
技術分少左好多

溜冰梗係覺得佢同優美扯上多d關係，雖然西班牙仔都好勁 但跳唔出個種姿態

成打妹豬好似剩係為羽生預備咁
坐左幾個鐘到羽生就快表演完就reday排隊上冰執野
其餘選手冇咁多野飛落去
Btw睇返重溫班妹妹睇羽生表演超肉緊

屌佢屎忽

因為太多POOH SAN飛落黎
如果唔派得D人去執有排清唔到場

佢啲動作真係好靚
有天份有熱情有意志
個人態度好值得學習
自己有玩開運動 但做唔到佢咁努力

一直以來總是將「小熊維尼面紙套」帶在身邊的羽生結弦，本次參加平昌冬奧，因當地安全規範而無法帶入場內。為此，這次羽生結弦帶入場內的「蛋糕造型面紙套」也再度成為話題。有日本節目搜出網友比對圖，發現本次羽生結弦帶入場內的「蛋糕造型面紙套」的表面，原先是縫有小熊維尼及小豬皮傑的。
對此，羽生也於賽後訪談中談及，由於太過明顯的角色人物會牽扯到廣告嫌疑，因此未能將原先的維尼帶入場。他並說明，這次帶的蛋糕面紙套上原先是有維尼和小豬皮傑的，只是將它們拆掉了而已。

POOH今次無陪到佢比賽

西班牙仔啲舖排幾好 音樂都好好 我呢啲layman睇得好舒服
同埋都好靚仔

其實羽生都有D先天優勢
佢身型高瘦手腳長做動作會靚D
加上佢不停打磨自己D動作力求完美

同埋佢柔韌性高,可以做到高難度動作
例如biellmann spin,ina bauer
而且蹲轉可以蹲得好低
令人覺得好有美感

淨係記得佢俾個支那人撞傷咗

今次SEIMEI因傷無biellmann
但有燕式 好靚

佢個樣太溫柔

想問邊到可以睇得番free programme 段片
上面巴打貼果條剩係得加拿大睇到

第二張相好型

一知道佢拎冠軍啲日本人開心到暴走

佢真係完美嘅存在

條友係咪基？

高潮咁款

chrome 裝加拿大VPN

Mytv有重溫啦
拉到差唔多最尾
佢尾3出場

既有男性嘅勁度同氣勢 同時兼並女性嘅柔軟度同魅惑
藝術

聖人

佢訪問有講話有帶，但放左係酒店，出發之前會摸下pooh個頭，同佢講句我出發啦

個樣咁似我

Cctv個旁述高汁過tvb果D，
cctv旁述陳瀅：「容顏如玉，身姿如松，天若驚鴻 ，宛若游龍。命運對勇士低語，你無法抵御風波，勇士低聲回應，我就是風暴。」

巴打係唔係講緊幾年前GP？果次撞到個頭補咗5針
但羽生堅持要比賽，仲要攞第二
佢自己都話唔鍾意輸，細個入溜冰教室成日走堂去打棒球，但比賽之前就會瘋狂練習仲要贏埋比賽

香港運動選手要自己um錢參加比賽

好大可能係

這唔可以講中國好說話架係度.....傻左咩
新年流流好心提下你算啦
下次咪再咁講野....
言論自由唔係咁用架 你有自由講佢地岩聽既野 先係言論自由

唔只個頭,仲有下巴都縫針
另外肌肉拉傷

教練叫佢退賽佢唔肯
話如果退左就入唔到總決賽
上場就算跌到都要全部都跳足周數
寧願減GOE都唔可以冇分
最後第二總決賽贏埋

佢話過雖然溜冰界好多HEHE,但係佢唔係
佢教練就係

唔係囉
佢鍾意結衣bb
超唔想佢係gay
浪費基因

撞佢果個閆涵今屆慘不忍賭
長曲技術總分衰過短曲

佢過得開心就得 無論性向係點 最希望佢有人錫佢

不要再說了 講起就心痛
意外嘅嘢無人想嘅 但個次ゆづ真係好有風度
呢個人點解可以咁溫柔

唔理自己傷勢問閆涵有冇事先

不過講起撞人我又諗起Denis Ten
抵佢連長節目都入唔到

佢真係一個傳奇，仲要相隔66年第2個連霸冬奧
呢啲無綫新聞報都無報，擦中國鞋擦到咁核突真係第一次見
無綫收皮啦

點解可以咁優雅
冰上王子咁款

完全唔期望無綫識報2連霸囉
外國新聞就識啦

完美嘅男人

呢條友心地唔好 真係抵死
立心不良做埋啲小家野 柒
激到連佢都會嬲嬲豬 可見真係太過分

好撚靚仔
好想屌到佢射

原來成21歲 咁靚女可以入娛樂圈發展下

尊重係基本
全港得無綫播但資料又無，尤其而家資訊科技發達，記者google下都搵到
唔好話係唔係兩年霸，花式滑冰冠亞季軍得羽生有3秒報導

非gay, 男嘅都覺得佢好perfect
身形線條, 王子樣貌,
仲要又漂又true咁屈哂機

如果第三要俾嘅都應該俾nathan
事實係金博洋套節目係差 剩係jump
無哂其他元素

6點半新聞個陣終於有訪問到羽生
羽生仲用英文接受訪問

普王嘅旋轉都好好j
佢嘅Sex boom都好正

個陣改哂構成為咗拎基本分
如果無頂硬上 真係無四連霸
雖然太玩命 但個種拼死嘅精神

條友見到羽生練習時跌低仲要喺佢面前起跳
合樂練習又阻住羽生起跳路線
一次就話意外,仲要幾次

講真人品差到仆街

羽生D英文

係？新年流流係要觀眾開佢年先做返啲嘢
真係7出國際

其實佢已經係傳奇
2次奧運冠軍
2次世界冠軍
4次總決賽冠軍
長短節目總分世界紀錄保持者
世界排名第一

希望佢之後可以好好地休養
唔好再受傷
完成4A之後退役

但個陣javi暗串羽生小題大做

佢呢幾日訪問都放哂口風 應該玩多一兩年就退
又早升組 玩咗8年咩歷史都創造哂咁濟
傷病又咁多 身體都未必再承受到咁強度高嘅訓練,回復都無後生咁快

其實我覺得佢地關係應該幾微妙
始終係競爭對手,又同一個教練同場訓練
呢d小動作如果係其他對手做其實好正常
妙就妙在佢地係同門

BO我覺得佢都偏心Javi
次次羽生話上難度佢都反對
但係又幫Javi上難度

不過最初Javi反對BO做羽生教練
可能羽生都唔會有今日成就
所以我心底裡都多謝佢既

今日問佢幾時退役
佢話已經完成夢想但係想跳4A
退役之後做解說員或者做教練

最多玩多兩年好啦
同埋真係唔好咁搏啦
只係想佢健康咋

佢同內村航平都

D10花滑界害蟲 而家咩成績大家有眼睇

我覺得佢地本來有d野既,
始終鬼仔鬼佬性格唔同

不過經過琴日
第一日黑口黑面的羽生開心返哂
javi又係退役前終於拎到奧運牌
見佢地2個攬埋一齊好感動的樣
我估佢地應該冇乜野喇

大部分嘅運動員 出意外後諗嘅嘢離不開：輸比賽、傷得嚴重可能會影響運動員生涯
而佢已經決定左要出場
仲要佢係撞親頭、下巴、胸腹同腳嘅情況下諗點樣改
體育精神
跳べ

我又唔覺得佢偏心
始終位置唔同
Javier 唔上難度真係無得再突破
反而羽生
正常都擔心佢身體先
宜家佢係同人 technical 分 on par 靠表演力都贏哂
係咁上難度係真係挑戰自己而已
但同時增加受傷風險
教練要識 risk management

Tracy話過Javi同羽生私底下冇交流,連對方電話都冇
不過羽生都係因為見到Javi跳4周穩定性強先去加拿大訓練
如果唔係我覺得JSF會送佢去俄羅斯

其實尋日都幾感動
羽生話因為有Javi佢先可以做得咁好
講真有個咁高水平既競爭對手真係可以互相激勵
唔知Javi退役羽生仲會唔會留響加拿大訓練
可能會返返日本

應該係兩個側重點唔同

BO係想穩贏
羽生係想突破自己
同埋羽生贏Patrick Chan都係靠難度
佢一定知道後一輩都會靠呢樣屈佢機
所以佢一直想練難度去保障自己

不過點都好
今次奧運我覺得BO策略做得好

真係咩運動 高登都有人睇 😂

有人玩自然有人睇

有咩問題？

//羽生「可愛」個性，亦可見於他關懷後輩宇野昌磨。宇野昌磨是今屆冬奧花滑亞軍。接受電視傳媒訪問時，羽生為怕出現在鏡頭搶去焦點，竟然跪在地上慢慢爬走。//

會唔會太可愛

咁靚仔唔搞gay好可惜

純粹個人認為,以前日本既daisuke takahashi既presentation同artistry先強同優雅

我反而覺得咁正嘅人先應該生仔，將優良基因流傳落去

各花入各眼

咩叫 4A

quadruple Axel jump
簡稱4A

日木電視台每日都瘋狂重播佢地d片

好靚仔

利申非gay

阿古丁種美感同羽生普王嗰種仙氣型唔同， 有力得嚟又好靚，可惜佢退得太早 好想睇佢同普王交手

神

Twitter洗板

有咁多羽生BB fans 係度， 好開心

我唔知係咩
但好似有人可以做到
佢都做到
意思係比賽到成功做到？

除咗暑假集訓 平時都分開訓練
今次平昌bo特登另外搵場地同javi練
羽生攬埋一齊喊 應該唔多唔少唔捨得佢退役
亦都睇得出羽生呢次傷後 心態都唔同咗
無論點bo同佢團隊都大收穫 男單有羽生兩塊奧運金牌同javi塊銅牌
女單又有金妍兒塊金牌
仲未計成手世錦、大獎賽金牌

簡單黎講係4周半跳
呢個跳係4周入面最難跳,依家仲未有人做到

羽生應該係想比賽入面做到
同埋佢係最有機會做到
因為佢3A係跳得最好

可能你覺得高橋大輔好過羽生 始終pcs呢樣野嘅感覺人人唔同
但分數係而家量度嘅指標
pcs每樣element羽生都完成得比高橋大輔好
反而接近羽生嘅我自己覺得係jason同mishage
而且高橋大輔嘅氣量太差 同羽生比真係差太遠

4axel仲未有人成功喺比賽完成到

我係諗緊羽生離開日本都係為左溜冰同埋金牌
依家完成晒所有夢想(除左4A)
佢仲會唔會想留喺加拿大
同埋JSF會唔會要佢返日本

佢地有交手 印象中佢地唔係同門師兄弟咩

尋晚新聞台睇已經有報羽生2連霸同個即時訪問
不過又報咗話花滑越來越多華裔選手
真係咁都可以共享中國人榮耀

應該唔會要佢返日本 當初係jsf搵bo送羽生去

上屆索契真係做馬做到癡線
個俄妹有個loop炒哂車都金牌真係

我第一次留意佢就係幾年前佢贏左某個獎
日本每個電視台都播佢比賽片段同訪問
個陣無其他節目 迫住睇佢
之後就成為佢fans

今次可以想像日本會更瘋狂

今年因為羽生bb先留意冬奧
某程度覺得好睇過奧運
少左電視台不停打飛機同埋報導中國拎左幾多金

問題係仲有冇需要羽生繼續留喺加拿大
始終要支援一個運動員去外國訓練要好多錢
而且羽生都贏晒大賽冠軍又2連奧運
為左練4A先留喺加拿大好似唔值
BO都未傾之後會點

望吓個金牌榜就知點解
同意冬奧幾好睇
可能因為啲運動好冷門吓

其實都幾撚嘔心 個垃圾電視台

肯撚定係gay

羽生想的話佢一定留到
佢背後有成個 ANA 撐佢
而且 JSF 因為咁覺得唔值叫佢返去
等俾成個日本屌
作為公益財團法人政府一定會「關心」佢地

錢應該唔需要擔心 羽生而家身價已經夠負擔
jsf反而擔心羽生退役之後無咗搖錢樹
而且羽生同bo佢地合作得咁好
由初初離鄉別井 到而家已經適應得好好
除咗練4a 羽生都要需要佢地幫手執返好啲spin同滑行,特別係休養完之後

唔怪得某台咁少提

唔知羽生之後會點
不過如果佢想練4A應該都係留返喺加拿大最好
我覺得BO同TRACY會幫到佢

同埋覺得今次成個團隊幫佢瞞傷康復個策略好成功
如果唔係個金牌都應該冇咁易拎到

今次真係呃哂全世界
諗返起bo個段訪問講話唔好低估羽生 原來個陣已經有玄機

點解我會諗起「大家好 我係阿輝呀」

依家講返先知原來一直都未好返,要食止痛藥
羽生又表現到好開心好輕鬆,練習又笑笑口咁

唔知Nathan Chan係咪比佢嚇親sp先會崩潰

今年中國一個金牌都冇，tvb直頭想當今年冬奧冇發生過添啦

Nathan Chan 唔關事
佢唔係第一次大賽腳軟

我焗住喺大陸睇CCTV直播，個女旁述講野勁賤格，男單頒獎嗰陣仲話｢日本暫時僅獲得一面金牌｣
心諗 中國一塊金都無，佢都好意思咁講日本

我想睇阿古丁同終極形態普王比賽
有一段時間係同門,佢哋兩個又係好似漫畫咁樣有啲故事

琴日睇大陸台直播頒獎
佢地由第四名金博洋開始報
不如總結中國拎左幾多個第四啦

其實佢唔做功課真係唔好衝出黎柒
上屆日本都係得羽生一金
前屆無金
今屆可以話大豐收
反而中國上屆三金
今屆....

連個俄妹都唔敢再出黎啦 扮傷扮到退休
根本佢成個career要top fit勉強200
要響俄狗主場勁bias嘅杯先過到210
憑咩覺得佢可以拎到220+
仲要因爲做馬搞到d人狂搵playback
先搞到全世界都知佢landing唔到位但都仲高分高yuna

不過佢LP 6個4周都完成到好恐怖

當主持人話羽生會用英文答
羽生個表情好得意

持完獎不停做訪問
俾佢休息下得唔得

佢自己都承認係因為前一日衰到無得再衰
之後至放開包袱發揮到
佢仲後生
睇吓克唔克服到

克服到真係有機會挑戰羽生

no more English questions pls

嘩 睇你地講起走去搵黎睇
條友真係唔要面架喎

鐘意佢前輩Johnny Weir多啲

唔可以去大陸比賽

佢真係男神啊！！！！

放曬佢屋企應該塞爆

應該會長抖一排

咁都有姐姐

成場都係

大陸選手因為無美感，所以要用難度谷分。( 睇好多呢類要美感的項目，大陸就係無美感 )

日本第一金，包辦金銀，66年第一人衛冕。直情要封侯啦。

體操

總知大陸見邊到未可以打J 就喪派人去參賽。桌球已經係，傅家俊之前邊有黃皮膚玩。

日本威盡喎

佢話有時會揀啲黎留念 但全部就無可能 所以大部分捐

你覺得大陸體操有美感？技術好勁但唔靚囉

自由體操/韻律泳大陸選手長期低分，因為動作太硬。有時有台灣選手相比都好好多，證明唔關人事，關生活環境事。

日本國寶

其實除左呢D仲有佢本身既經歷都好傳奇
連佢自己都話熱血漫畫都寫唔出佢既故事

佢面金牌係冬奧會第一千面派發嘅獎牌

大陸選手通常身材好短小又橫
毫無美感

咁又未必
強國韻律泳都幾勁
不過記得佢哋教練好似係日本人

真係好撚靚仔

俄佬都唔係細少，但又係欠少少美感﹙俄妹十五六歲最癲峰唔好計﹚，但都會揀輕快歌曲去避重就輕。我諗同個運動員學歷有關﹙大陸唔駛講，俄佬近年都少左文盲喪練技巧﹚

千面羽生

日本大調教﹙AV 情節﹚

之前已經講左佢一直練緊四連跳
抵佢拎冠軍

有個5毛入咗嚟瘋狂負評， 玻璃心到呢

好彩冇撞到

內村航平真係慘
全能體操連續2屆奧運冠軍同連續8屆世錦冠軍都無佢咁大迴響

除左成績之外
本身羽生既傳奇經歷都係令佢咁受人歡迎
除左日本，外國都好多讚佢體育家精神，不斷拼搏
同時亦因爲佢推動左溜冰既發展同鼓舞左好多人

淨係今屆奧運已經有兩個金牌選手話係因為羽生令佢地冇放棄就知佢影響力幾大

痴q線

有靚老婆

之前冇留意開羽生 只係知佢係邊個
經歷今次奧運呢幾日係咁睇佢d片
有d太遲先留意佢既感覺

真係賤格閪黎 羽生一定俾佢搞到好撚大陰影
仲要特登成日痴埋去 就係博撞唔到都要易影響佢情緒

分分鐘係教練命令
明知自己唔夠砌, 玩陰

同faith最細果件差唔多樣

好有Yuri on Ice嘅feel

人氣嘅嘢好難直接用成績去比較
而且日本係體育報導上算平衡
內村 media coverage 未必有羽生咁多
但佢比賽同備戰嘅 coverage 本身都唔少

It’s a notion considered so far-fetched (today) that the International Judging System hadn’t assigned a base value to the jump, until recently: 15.0 points. Hypothetically, even trying a quad Axel and falling would be worth about the same as much as a perfectly-executed clean triple Axel.

Hanyu’s coach, two-time Olympic silver medalist Brian Orser, said his pupil has tried the jump in practice. He seemed worried,

Some new record, a new jump? Quadruple Axel?
Oh God, don’t even… [Brian does a ‘face-palm’ gesture, then laughs]. I don’t want him to get hurt!
So you don’t want him to try that?
Oh, he has tried that.

Impossible today, maybe, but maybe not impossible for long.

羽生上場前劃十字同合十果個動作係唔係代表佢信耶穌?

確認自己身體軸心
以我所知佢無信教

呢啲咁正嘅冰之子真係需要一個陽光嘅男孩保護
唔想俾女人佔有佢

屌你老母denis ten即刻斷腳死

腐女出沒

睇到好感動

佢會去神社拜同祈福
應該係信返日本果d傳統神道教

羽生BB!!!

フィギュアスケート男子の羽生結弦（２３）＝ＡＮＡ＝が金メダルを獲得した１７日の平昌五輪フィギュアスケート男子フリーのＮＨＫ総合での生中継（後０時１５分）の平均視聴率が３３・９％を記録したことが１９日、分かった。

瞬間最高視聴率は羽生が滑走後の午後２時１０分、４６・０％をマークした。
冬季五輪のフィギュアスケート中継では荒川静香さんが金メダルを獲得した２００６年トリノ五輪女子フリー中継は、平均３１・８％、瞬間最高４３・１％を記録。浅田真央さんが銀メダルを獲得した１０年バンクーバー五輪女子フリー中継は平均３６・３％、瞬間最高４６・２％。羽生が金メダルを獲得した１４年ソチ五輪の男子フリー中継は平均１６・６％、瞬間最高２３・１％だった。

今屆奧運連LP都入唔到

今日有新聞話佢拍廣告身價1億YEN

瞬間最高視聴率は羽生が滑走後の午後２時１０分、４６・０％
唔知佢同紅白安室引退表現邊個高

安室 48.4%

大佬

平日兩點呢個時間要返工返學都有46%好癲

咩黎?

不了，yoi個作者anti羽生㗎

佢man到爆又夠陽光 唔使人保護㗎喎

咁就唔使諗新 大家又鐘意

咪係
宇野先叫做真係要陽光保護

拍埋羽生度宇野好似傻仔咁要人照顧

好似係宇野fans

所以宇野話好鐘意同佢同場 因為佢喺到嘅話採訪就衝哂埋去無乜人訪問自己
真毒
btw平時毒撚格 同落到場嘅表現好有反差萌

唔覺有咩反差萌，淨係覺得佢木木毒毒

天然呆

呆得黎 總會俾羽生搞到笑返
幾QQ呀 各花入各眼

日本人話不如用"羽生"做新元號， 兩個羽生都喺破曬紀錄既人

好鍾意羽生搞宇野 好有愛
頒獎禮出場之前捉佢對手黎fing

雖然一個係はにゅう一個係はぶ

呢個世界上點解會有咁好嘅先輩

因為宇野發緊呆唔知影緊佢地
宇野完全唔識面對鏡頭

係愛

呢個笑到痴線 結婚

睇羽生同松崗修造個訪問睇到喊左
第一個奧運金牌可能佢覺得自己發揮得唔好而拎係失敗
所以4年來不斷要做好成績令自己配得起個金牌
做得唔好就話自己做得唔好唔甘心

今次拎到金牌佢話覺得好幸福,就算有失敗都冇怪責自己
因為今次佢真係盡晒力去做
突然覺得佢呢4年過得好苦好唔開心

好彩第二個金牌救贖左佢

其實佢地算同期
羽生只係早啲升組

羽生對佢直頭有種老母既感覺
頭先係ig睇到d訪問 問佢對宇野係對手定弟弟 羽生答係狗仔

笑到我 羽生果然夠s

無中字睇到個訪問仲以為我聽錯
原來真係講緊狗仔

搞到好想睇 有冇拎/關鍵字

要健康幸福
好返再挑戰4A

點解當年11歲的宇野可以細粒到幼稚園咁
佢同羽生都只係差3年姐

佢依家都唔高
20歲160都唔到

以前最多都話未發育
但而家 20歲159
到底係咪打得太多機

感謝 摷到個長版

笑咗
東山問完羽生問題拋咗俾宇野 佢即刻hang哂機 尷尬到
好彩織田都幫手救場

羽生都打好多機喎,但係有172

羽生話佢打機仲熱心過上冰
仲要毒到仆街

羽生打MONTSER HUNTER累計時數多到可以做榮譽玩家

Winnie the Pooh 😍😍😍

好奇想知佢d時間點分配
又要練冰又要打機仲要做學霸

如果八兩金溜冰好叻個畫面會點

夜晚打機打到夜一夜
訓到第2日下午再上冰
因為好似話佢本身哮喘
唔可以長時間係冰場 所以每日只係練2-3個鐘
但2-3個鐘係比其他人高強度的
有日媒去冰場統計過佢1個鐘跳60次4周跳
平均1分鐘1個 體力消耗超大
之後返歸研究/打機/學習/做其他野
每日如是
所以佢自由時間其實比一般人多

去加拿大目標只係得溜冰
得媽媽跟去
身邊冇朋友又唔識英文
去左咁耐都冇去過觀光遊覽

究竟佢六年點過

連個名都王子feel

連報紙都炒

同埋羽生專注力比一般人勁
練兩個鐘已經等同人地練6個鐘

有無d暴力美學型選手
純屈難度公認唔靚既都拎到金牌

高橋大輔fans

見到佢今次咁開心幸福已經夠
仲要完美連勝,上次俾人話執死雞
呢5年經歷咁多 我地平時見佢樂天一面
背後辛酸真係佢自己先知

近近地嘅就nathan今季大獎賽

其實成日話羽生難度分唔夠
有無諗過羽生今次係受傷後得極少時間可以上冰練習
喺平昌佢tes係109.55分 先唔講佢保持住世界紀錄個技術分
剩係講平昌今次 如果佢4t1o3s無跳失
其實佢技術分好大機會追到nathan
因為羽生跳躍嘅goe分比其他選手高 基本上佢一完成到+2至+3係走唔甩
其他人係完成到更高難度嘅4周,但goe連係正分都未必有

同埋羽生滑行只係壓兩三步 其他就靠步法去再加速或者控制
然後步法或銜接進入就起跳,再用步法或者銜接滑出接另一套動作
細心望返其他選手好多時剩係壓步就當步法
又或者用好多壓步嚟控制滑行
起跳前準備時間仲比羽生長一倍有多

佢而家真係perfect池， 4年前身高體力唔夠， 雖然技巧同表現力都有，啲動作做出嚟係冇而家咁優美有藝術感

唔知幾時會上交嵐同nino鬥打機呢 兩個人生勝利組毒撚

有無人鍾意Patrick Chan??
好靚仔

上次失誤咁多有金,其實佢一直都唔多開心
今次佢有種放過自己既感覺
其實佢LP之後未出分好激動話自己贏左
佢唔係贏其他人
佢係贏左4年前既自己
仲要咁多傷病之下堅持住4T同3LZ冇跌到

依家羽生心態應該好平靜啦
睇佢D訪問我覺得真正既佢返左黎
以前成日要贏,講野都好慎重
今次佢輕鬆左活潑左好多

有啲不知情既人拉佢同yoi講真係覺得嘔心，人地anti嚟㗎

其實羽生唔係跳唔到高級4周
佢係要完美，有得加goe既4周
仲有佢其他各方面都要做到完美
呢d唔係跳跳虎可以做到

感覺今次奧運完左好多野都放下左
老一輩Patrick Chan,Javi都退落黎
同羽生一笑泯恩仇

睇b站 原來大陸都咁多fans

所以得罪講句
要贏羽生就要等羽生失誤 話羽生pcs tes差過nathan個班記者真係得啖笑

陳偉群喺訪問都話
由以前競爭對手憎佢到而家欣賞同尊重羽生
佩服佢嘅表現

羽生一直要求自己太完美喇
今次傷後 唔同以前咁要絕對壓倒勝利
為咗金牌覺得自己真係盡哂力
以前實會話自己未夠強練習唔夠 一日未贏到都唔會話自己勤力有成果
見佢咁開心 真係心態變咗
學佢自己話 無呢次傷,都唔會再進化

羽生做兵長高得濟

你睇lp美國裁判比羽生個分就知佢地幾仇恨羽生啦
仲要Nathan Chan根本冇競爭力既情況下壓羽生分
極無恥

幾個鬥生鬥死鬥左八年
認真覺得今屆奧運完美啦

我諗起佢話賭上自己人生同放棄所有幸福去追求呢個金牌就想喊
終於比佢達成到

希望佢隻腳可以好返
佢咁鍾意溜冰如果因為咁冇得再溜會好心酸

柒到唔咁睇

嗚呀姨姨我唔得喇

啲分真係痴線，羽生經常被壓分

大陸係超多fans 索契吸一次粉，今次又吸

最吸粉應該係2014年中國站相撞
爆晒缸都要比賽既鬥魂

果場真係第一次睇運動比賽睇到眼濕濕

睇到都覺得好痛

個場之後更加欣賞羽生

美國啲分

其實爆缸唔流血ok
佢最慘係拉傷左肌肉
但係滑行，跳躍，旋轉全部都要用力
佢話蹲轉時痛到死

依家話查緊中國裁判打分唔公平
不如查埋美國啦

羽生成日比人壓分都冇人出聲

應得嘅
佢嗰種鬥志同決心好值得學習

其實我入坑係2012 Romeo and Juliet
當時佢都係整親隻腳打止痛針上陣
做步行個時跌低左但係之後爆seed
最後尾大叫個下好悲壯
17歲既少年

唔知羽生柔韌度好唔好
想睇下佢做女仔果款layback spin

羽生柔韌性好
好多男仔都做唔到呢兩個動作

每次返睇d比賽片都覺得好震撼好激動，睇幾多次都唔會悶

仲有seimei新加嘅燕式

仲有呢個hydroblade，勁有氣勢

下面果首諗返起佢2012時體力完全唔夠
有場最尾個扮型動作連企都企唔好 成個姿勢超奇怪
音樂一停個人仲趴埋係冰到休息

中國裁判已被罰停做一年
希望查埋美國果個
偏幫自己友太明顯啦,
比起其他人高分得好過份
而且偏幫之餘仲要大大力咁壓其他對手,我覺得衰過中國裁判

升組頭幾年次次比完都扯晒蝦
你講個次應該係佢話自己狂吸氣都冇抖唔到氣

好彩羽生爭氣冇跌低
唔係一定拎唔到金

原來哮喘
岩岩睇返
仲以為純粹唔夠體力

呢次真係好感動 隻腳踝頂唔住仆低左然後即刻起身再繼續仲要用盡全力完成

17既我仲係on99咁淨係識死讀書

羽生係咪已經番左日本

好想屌羽生結弦

一個又一個傳奇嘅背後 其實好多次表演都係用膝頭/腳掌死頂

應該未 仲有25號gala

佢就係因為哮喘先體力差
就算依家有時都會發作

佢11歲已經話要贏奧運金牌
我11歲都唔知做緊咩

但做晒訪問？

尋日已經靜養緊

希望佢快D醫返好隻腳

唔少連登基佬想屌佢或俾佢屌

鍾意左羽生6年,年年都有傷病咁
上年休賽季以為可以滿血回歸
點知第一場比賽已經話右腳唔舒服
到NHK直頭受重傷

可唔可以比返個健康既身體佢

同巴打差唔多 由羽生升組到而家
真係年年都有傷病 可能就係上天話俾大家聽
其實羽生都係人 一樣都係要面對同大家一樣嘅野
只係佢有個奇蹟嘅生涯
想像唔到佢今次贏唔到金牌會點

邊到有消息睇到
查埋美國喇屌 壓分壓得咁明顯

好似有個位佈置到成個日本廠咁 我見訪問片角落位寫平昌國際放送+背景牆d字仲係韓文

運動員最怕就係傷患

佢既奇蹟全部都係用血汗換返黎
今次係用自己運動員生涯去換個奧運金牌

無錯
慶幸我地呢代能夠見證住呢段歷史

爆seed果下之後好有「個舞台係我架」咁嘅感覺，靚到仆街

25號閉幕
果日仲有表演滑睇
之後真正返到日本d國民應該會癲左

男仔點樣可以完成貝爾曼旋轉架, 條腰好柔軟

鍾意羽生咁多年
自己從佢身上得到好多鼓勵同勇氣
當有逆境既時候諗起佢就覺得自己都可以捱得過
真係好多謝佢

下個月就世錦賽,比起冬奧依個算係最top的比賽佢都只係拎過2次金,
雖然知佢報左名但唔知佢玩唔玩(或者佢一開始報係戰略為左冬奧虛張聲勢表示自己好返)
依家d對手又愈來愈強,陳巍,金博洋果班因為自己仲年輕又健康瘋狂係到四周跳(有冇美感另計)
如果佢一季唔玩停練d人真係隨時就追上黎
唔知佢甘唔甘心

羽生由細就練到啲筋好軟 做到貝爾曼又鮑步咁 到左依家仲做到真係好勁 做貝爾曼旋轉係好痛㗎 齋睇都覺得個腹部好痛

真係 個陣真係比佢既經歷激勵到，睇過佢15到18歲個陣既記錄片 從未見過有人係可以咁堅強

通常有奧運嘅賽季世錦含'金'量都細啲
同埋唔洗擔心羽生追唔返進度
佢今次無上次咁耐剩係練返兩個星期都咁嘅成績
等佢右腳完全好返再開始新賽季仲好
最好連商演都唔好去

由羽生升組呢6-7年
自己都面對好多生離死別人生高低
每次想放棄都會搵返佢同女王比賽啲片睇激勵自己

雖然佢係有傷
但依個平地仆應該唔關腳踝事
腳踝係落地受力,佢跳都唔仆返而滑行仆,
事後紀錄片話每次有人播返佢睇返依段都唔好意思,心諗唉就快無啦啦仆低喇

唔係佢自己報名架,係日本冰協派佢去
希望佢唔好再為冰協爭名額而去參加比賽啦

我自己都試過受傷
如果一味用止痛藥掩蓋痛去進行高強度訓練
只會令傷患越黎越嚴重
佢都未醫好為左趕奧運不得不用止痛藥
依家金牌都拎左,又完晒夢,贏左自已啦
如果仲想繼續運動員生涯應該即時停止比賽

關事架
因為佢隻腳受左傷,所以要就住就住
變相另一隻腳負擔大左,就好快攰
佢仆個一下就係因為咁而仆架

巴打
我都好鍾意女王
睇返佢地兩個既故事就會覺得有力量

yuna玩到肌肉壞死
又係痴線既
不過諗返上次冬奧就唔抵
之後佢都退役喇
好似果時同羽生今年的年齡一樣
當然我自己唔想羽生退住
但又唔想玩到好似陳偉群咁,年齡大想贏最後一次但最後落得個可惜
今次除左睇羽生睇到喊之外
睇陳偉群比賽時都喊左
明明好努力,團體帶領大家贏金,比賽狀態大勇,
到男單衰左等分時知一切已經過去,見佢個樣好似目空一切放開哂咁就好難受

原來係咁
宣佈參加奧運後冇幾耐就報埋世錦
果時都呃到下我依d外人以為佢好返哂,拋塞到其他對手
都唔算係差的一著
依家參唔參加
佢應該識諗既

靚仔就唔係話好靚仔 但佢果種公子氣質真係好吸引 成個王子咁

韓國根本冇設備適合溜冰,Yuna要同短道速滑用同一個場訓練
因為冰既硬度唔理想經常會受傷,又要偷時間先用得冰場
係去到加拿大跟BO佢先開心返同埋上到顛峰

其實溫哥華奧運之後Yuna已經想退,係韓國唔比佢退
逼住佢去埋索契先比佢退
正常好似Yuna咁有知名度既選手退役之後都可以搞ice show
但Yuna冇,因為佢一上冰韓國人就會叫佢比賽

至於Patrick Chan
只可以話可惜
本來索契最有機會佢都把握唔到

佢今次話「健康大事」係佢既目標
完夢之後相信佢唔會好似以前咁不顧一切
講真佢既成績已經足夠輝煌啦

唔識唔好扮識
佢依下係轉edge轉得太快踩得唔穩跟唔切
應該太累所以踩左刀前而仆
利申: ISU 十年

佢地都幾fd下

Btw結弦套戰衣真係好似哈爾移動城堡果個哈爾

不嬲都話佢鍾意町田樹同高橋做咩變左anti羽生加宇野fans

有冇人識日文知張圖講緊咩

係羽生本自傳咁寫

氣質加埋性格仲有得輸咩
張圖正到 好靚仔呀

做評分先講得，呢個po 唔洗回啦

佢本身手長腳長已經好好睇
仲要又白又面尖尖 真係漫畫跳出黎既感覺

yuna肌肉壞死係咩一回事

佢身材好所以睇佢溜冰係覺得輕盈同埋動作好優美

如果佢真係cos哈爾應該會贏到今年套陰陽師
想像雨已經覺得正

睇新聞講架咋
話佢08年關節附近部份肌肉壞死
停賽左一季

髖關節部份肌肉壞左
所以佢有D動作做唔到

呢個表演都好靚

諗返起依個俄妹就可惜
上屆超可愛,得15歲已經跳得好好,
仲記得果時成班高登仔係到J蘿莉
諗住依幾年佢會繼續上
可惜過唔到發育果關,之後根本玩唔黎就退休
有時我諗識唔識合花滑依D野係咪天生整定,你過到就可以玩
過唔到就係咁先

屌睇到好感動條片

第醒同鬼佬都正 溜冰好多靚仔

一個發育一個傷患
過唔到就被淘汰
可以健健康康咁退役其實係幸福

原來原因係咁
男性係咪比較少受發育問題影響

不知幾多俄妹死係發育關上面，體操都係

真心問
發育會有咩影響？
keep 唔到個身形？

發育會影響體重，身高
從事技巧性運動例如體操，溜冰呢D好大影響

依個俄妹就係體重
跳唔起
佢仲因爲咁搞到厭食症入廠
最後心灰意冷退役

bo爆羽生暑假有練4a
求下羽生等隻腳好返先

加埋受傷 更加難返去以前全盛時期
個陣佢同梅娃感情都唔太好

原本連登有咁多羽生bb fans
今次冬奧唔知點解各"大"fb都湊下熱鬧
但focus哂落pooh/ 樣/ 禮儀到
當然呢d都係好可愛好值得欣賞既地方
但更希望佢地可以提到其實呢次衛冕真係得來不易

呢4年不停有傷患
連羽生自己回顧都話不停受傷
nhk呢次明明係會影響到成個職業生涯既傷
但佢比賽前完全冇表現出黎
仲話冇任何不安
見到佢滑冰咁開心 大家都放心左少少

但事實上佢康服跟唔到schedule
連行路都覺得痛
中間曾經有好灰心既時間
但從來都冇諗住放棄
最後食止痛藥上場
犧牲左好多野就係為左連霸OG
所以努力能夠得到回報真係太好

今次真係比個like team CC
雖然仙台騙子瞞傷唔係第一次
全世界都比BO個"train without pain" fake左
今次個策略好成功 BO都成為冬奧既大贏家
羽生事後話"如果冇呢次傷 可能佢唔會連霸到"
"經歷左好多不幸 但相信幸福一定會黎到"
"呢個係依家自己發揮既100% 覺得好滿足"
"活著真係太好"
"依家係我人生中最幸福既時間"
真係好登佢開心
仲要今次我有去到現場
大家都好相信佢 希望可以將言靈既能量比佢
能夠成為左佢最幸福既時間既一部分真係好感動
雖然佢外表行為談吐真係好王子
但果然佢既核心就係一個運動員

希望d腐女 yoi fans放過佢
fb下面有d留言真係好不堪入目
連登有d都係

因為全部fb page都係見人講佢又講
寫文個個根本唔識佢咪剩係可以報導呢d表面既野

根本個傷都未醫好但係為趕奧運一定要開始練習
佢話唔食止痛藥做唔到跳躍
就算食左每次落冰都會痛
每次跳躍身體要承受體重5-8倍既重量
即係佢每次跳隻腳都要承受600-900磅力
其實不停加深左佢既傷患
所以點解羽生話賭上一切去贏個金牌

見到佢話依家好幸福,活著太好,充滿成就感就好心酸
保佑佢隻腳醫得返

係
應該要攞既都攞哂
好好養傷之後開開心心滑冰

係㗎 然後成堆跟風狗po但又冇重點 成堆人就@朋友 最嘔心係有啲腐女淨係好表面咁覺得羽生係受要有個攻個啲啊 我係腐女我都唔會搞9羽生囉 因為我見到羽生作為一個運動員有幾堅強有幾努力

yuri on ice係好睇 但成日用羽生嚟比真係
明明兩個唔同嘅故事,但就成日ff埋羽生
其實佢只係一個運動員 唔係咩明星
用追星嘅心態去睇真係侮辱咗成場比賽
花邊新聞睇吓開心完咪算

無論係佢嘅競爭對手定大家真正要學嘅應該係佢嘅精神
對溜冰嘅執著,點樣欣賞一套編排得咁精彩嘅節目
羽生對滑行、跳躍追求完美嘅態度、面對逆境嘅鬥志等等
特別係香港今時今日嘅環境 更加應該由羽生嘅故事學習

真係好q煩 對眼淨係睇到yoi啊 羽生既表面 羽生同人地互動都可以‘萌’啊 至憎就係話佢好受咩咩咩個啲 想用冰刃鏟起 屌羽生咁多次博命 練習 出賽 搞到成身傷唔係比你嚟ff囉

羽生都講過自己只係一個單純鍾意溜冰既運動員，唔想做明星
基本上休賽季唔會見到佢，除左去ice show/賑災表演
佢記者會話唔想比人討厭，講得越多就越容易比人討厭，越容易有不實報導
如果奧運係一個契機令更多人認識佢
希望大家可以花少少時間認識作為運動員既佢
花邊新聞笑笑就算

花邊新聞我冇咩意見
只要唔係假新聞
溜冰係香港唔普及
多d人有興趣認識佢都係好事
但下面亂講野d人
套用上面絲打既說話 真係想用冰刃鏟起

Yulia最大問題係d jump太低空只靠轉速,所以當發育之後無咁輕盈就好難再靠轉速 不過俄羅斯女單真係上到奧運舞台已經好幸運,國內競爭大到

今年真係唔知做咩 fb各大網媒都係咁炒羽生花生
多到痴線

作為同樣男性
我都覺得佢好有魅力
真心有日漫美少男個種樣
你係勁

今屆賣點:
66年第一個連霸奧運既選手
受傷3個月空降奧運贏到金牌

加上佢個樣

係fb見到有片佢今日以經開始練習

郵票都出埋

佢笑得好開心

重睇yuri on ice先 好正

有冇link
雖然好擔心佢傷勢
但知佢鬥心仲係咁大覺得好開心

有無人覺得佢好似張敬軒？

冇

幸福☺️

啱啱係日本返香港
嗰邊電視台鋪天蓋地報導羽生奧運兩連霸

睇哂佢4分半鐘長嗰個比賽環節
接近零失誤
面部表情同身體語言完全入哂戲
令我呢個行外人都受佢感動
表現明顯勝過亞軍(又係日本人）
奪金實至名歸

其實點解暪傷會幫到佢比賽？
有冇人可以講解下

gala 最想睇LGC
但最大機會都係大白鵝

有冇買報紙
依家炒到幾百蚊一份
買返幾廿分黎炒分分鐘已經賺返機票錢

號外個啲仲值錢

最簡單係影響對手心理同部署

我有個同事係日本
係佢贏果日已經想叫第日幫我買返份黎
可惜唔好意思開口問
好想要大大隻寫住連霸果張，好撚有氣勢

可能同商演一樣 用let go crazy做收尾呢

睇返短曲 中間動作係咪有d就住就住
可能傷患影響？

其實有兩個失誤
413三連跳接唔到,3LZ落冰不穩
2015 GPF SEIMEI先係CLEAN

你講佢入晒戲
佢為左演活晴明做過好多功課
同日本有名在言師萬齋先生有過深入研究
仲有連服裝都參考返狩衣設計

最後結尾個收式同鞠躬根本就係晴明上身

其實見到旋轉轉速慢左咁多已經知佢未傷好

不過佢都話自己已經發揮左現時狀態100%

有無影響真係羽生自己先知
但sp中間睇唔出有咩分別
反而最後個spin定級3就唔明點解,見佢轉嘅周數都足
fs最大失分係4t1o3s接唔上
就算後面3a2t改3a1o3s都係追返一部分嘅分

其實今次真係要讚一讚bo佢地成班團隊
等羽生喺最後時間爭取安靜嘅環境練習
喺羽生到平昌前 bo訪問講話羽生唔適合喺個金魚缸練習、唔好低估羽生
放個煙幕出嚟等大家放心 事實係羽生根本未好返仲要靠止痛藥
但呢個消息足以令班記者視線轉移
再加埋tracy又幫手出口術
最重要都係羽生心態嘅改變
因為傷由要破自己世界記錄變為贏金牌最重要

我覺得最勁係佢地練習個時仲可以笑嘻嘻好輕鬆咁

其實點解咁多年先有人兩連霸
高鋒期短？

仲要扮唔痛

因為好多都無奧運命 贏唔到金
二嚟唔少拎咗奧運呢塊金就收山唔玩
加上又有新血加入競爭
每隔4年一次嘅奧運 中間可以有好多變數

依家個個都上4周跳,唔上4周冇競爭力
仲要唔只上一個/一種,而係幾個+幾種
上屆最叻係4S,今屆上到4LZ
仲要班後生未升成年組已經識跳

睇返上屆金銀銅
除左羽生連霸,Patrick Chan得第9,Denis Ten直頭連LP都入唔到
要4年都保持到高水平競技狀態
身體同精神都係極大考試

都好靚仔囉

特別2014年之後,呢4年進步得勁快
羽生雖然唔係第一個跳4S 但由佢開始男單正式踏入4周跳時代
但以前6.0藝術分年代 真係比較少人可以連續保持到巔峰
一係無奧運金命 一係就傷患提早收山
近呢代好似羽生呢種嘅選手更加罕見

原來bo咁樣反而係幫佢
羽生贏咗之後啲訪問講返比賽前後都用緊止痛藥 我仲以為bo前言不對後語

四年喎
可以發生好多好多情況
一般運動員四年內咁多傷患 根本無機會諗仲參唔參加下屆奧運 對傷病運動員黎講 可唔可以下次比賽到拎到獎再光榮退役已經好困難
真係無幾多個運動員咁又毅力又有運氣
無論咩項目成功連霸嘅運動員都係好堅抽

羽生真係好犀利 不斷挑戰自己既極限
仲要依家男單既世界紀錄全部都係佢創 好幸運見證佢名留青史

之前全日羽生因傷退賽,JSF破例用其他機制俾羽生去平昌
日本有班花滑行家質疑羽生
如果照事實講羽生仲有傷 肯定會俾全世界記者圍住嚟煩
到時有咁多呢啲負面報導 一定會加重壓力
俾我都揀瞞傷忍一時風平浪靜
不過都要羽生同團隊配合先有今次嘅效果

日本有班花滑行家質疑羽生
好似有個已經出黎謝罪

講真我覺得唔算咩特別機制
始終羽生2017年先後破完SPLP紀錄
就算受傷冇比到全日錦標賽唔代表趕唔切奧運
衰D講句,個名額比第二個都冇用,根本冇競爭力
比羽生搏佢好得切仲有機

唔係世錦賽同國際花滑總會賽贏開的人根本連尾燈都見唔到
好似日本隊今屆仲有個田中刑事根本完全唔夠抽

原來 學到野
誤會左BO 以為佢亂up其實都只係為大局

我入黎只係想講句：我愛你呀結弦！

究竟佢隻腳咩狀態？
尋日練習跳咁多3A😂

事實證明羽生唔需要好返晒都勁過其他人☺️

係一個謎
寶寶玩得開心就好
信佢識自己就返

要點先去到個境界係有傷痛都可以無事咁
自己以前打波整親腳行步路都痛 更加唔好話要跳
果然係兩個世界嘅人

btw羽生sp最後個spin定級3
我個fd話係可能轉刃個時唔足周數
特登走去慢鏡睇返 又好似真係差啲
有無高手可以指點吓 想學野

佢係世界既頂端 比唔到
睇金同米沙既ins weibo睇到寶寶玩得超開心 完全係放飛自己

行過759 .原來結弦有代言柔順劑

即刻買返幾枝先

原本柒唔鳩有賣！！

想知幾時公佈閉幕儀式持旗手人選

見佢笑得咁開心我都好開心
終於可以放鬆下
但都要小心右腳呀

亞洲人

佢炒低撞牆果下好驚出事

剩係買佢代言個堆野都買窮
twitter有人計哂剩係平昌有羽生做封面嘅雜誌,買哂起碼要2萬yen up

唔會買得完 除非係本人

我都嚇親玩得咁癲

返去比由美媽媽鬧😂

話說羽生話會繼續留喺加拿大訓練

好難得會有運動員咁答

岩岩睇返ig佢琴日練習d片
玩得勁開心
拎水樽係到扮玩冰壺
超傻
個俄仔係咁纏住佢玩到勁癲
btw佢唔揸旗邊個揸

睇日綜播過佢d片 見佢好respect國旗 e.g.唔好放落地
可能知道國旗=國家

羽生唔揸諗唔到邊個揸

米沙同羽生好friend
速滑羽生跣親即刻停低扶返佢起身☺️

日媒話佢玩一個人冬奧😂

國旗要摺好，唔可以放落地
見到金博洋反轉左面國旗會幫佢擺返啱
合照見Javi冇國旗會擺低自己張國旗先同合照

點解佢咁好😍

冇錯
雖然佢咁講
但我諗唔到第2個人可以比羽生更具代表性
定還是覺得自己已經太搶風頭，所以讓俾其餘2位金牌選手

其實唔揸都好
唔使比咁多傳媒影住
比佢開開心心享受閉幕式

玩速滑先好笑
連依d小遊戲都咁大好勝心
博死命咁剷結果失速剷埋牆
好彩冇咩事咋

不過搞笑係佢玩都好專業，知道衝刺要伸弱腳

仲話自己打緊止痛針
好心唔好玩到咁癲啦😂

我有預感之後佢比賽都會keep住呢個mode

好識做人

就算唔揸旗，返到日本都係焦點😂

閉幕表演時間表出左黎
羽生bb又係最尾出場
btw開始同結束時都有架，唔好錯過

完左gala羽生又神隱啦啦😩

會返日本慶祝先既應該
之後如果情況ok下個月比賽又有得期待下

可唔可以得羽生一個上節目
唔使飛住黎睇

唔知完成心願之後佢仲會唔會好似以前咁搏
最好養好晒傷先比賽啦

依樣我反而樂觀
原先計劃冬奧後退
到依家話仲好想繼續滑
明顯拎左金牌對佢好大激勵
而且佢四周跳種類唔夠人多
以佢性格點會甘心
唔用終極武器4a剷平人地肯定唔會就咁算

btw
羽生細個跳3a已經特別拿手
岩岩睇報導話要跳4a要飛遠多一米
練得成應該好撚誇張

今屆奧運個金牌係佢重傷之下拎到
仲要贏10分
下年又改規則佢應該好想試下比賽

日本有個節目模擬過4A跳成既高度同遠度
羽生睇完話佢有信心自己跳得成
BO都話佢上年暑假已經練話，不過要吊住練

點都好，唔該大佬醫返隻腳先

4Lz3T rippon
究竟佢仲練緊咩

咁快又跳4LZ
痴左線

上年休賽季練習個時拍架
如果大佬唔係NHK受左傷
我想像唔到佢奧運係咩構成😂
佢真係想做絕對王者

TVB個訪問

cctvb

英文好左😎
之前成日講I don’t know
I’m happy

I need Japanese translator

日本高材生
唔洗識英文

見到佢練習個樣真係由心到笑出嚟

帶頭搗亂

BO話佢初初去加拿大訓練完全唔識聽英文

環境要求無計啦 已經好叻

而家進步左咁多 睇得出佢俾左好多心機學英文
無論做咩都咁認真咁努力 無得輸

聽講大師兄今年年尾會離開加拿大返西班牙
BO會唔會可以比多D時間訓練羽生

佢甩到日式英文已經好勁

仲流利過我

其實去左加拿大年簡單溝通都應該OK
唔係點同咁多國既溜冰選手玩埋一堆

同埋佢話要學好D英文
未來做教練舖路都要啦

希望佢以後行到自己想行既路啊 但求佢健康快樂

癡撚線本身已經靚仔 再加埋溜冰個陣個種投入既表情 真係型撚到呢 我係男人都有d中意左佢

唔識d用語，可唔可以講下咩叫
4Lz 4T 4A
動作上有咩分別

有冇人想組團睇仙台parade
仲可以去埋仙台冰場 利久朝聖
一條友唔敢去

呢兩段片都講解得好清楚，可以參考

唔好話數幾多個圈 d跳法對我黎講都係差唔多
好難即時分到

3種刃跳:SALCHOW,LOOP,AXEL
3種點冰跳:TOELOOP,FLIP,LUTZ

AXEL最易分,向前起跳,同時亦係最難,因為要轉多半個圈
其他就睇用內外刃起跳同起跳落冰腳

應該係咁

唔好話我地
有時運動員自己都唔識分
唔係點會有錯刃呢樣野

跑到成個小學生咁

岩岩先發現聽朝表演滑TVB冇直播
有冇人有其他LINK

幾點？
Bilibili應該有人轉播

唔知點解見到羽生咁開心
有少少不安

Why

擔心佢隻腳呀
好似依家盡情開心完之後會痛苦咁

除非跳4周姐
普通玩下應該冇乜野既
又唔係行都行唔到

就弊在佢連表演滑練習都跳4周呢
你估jsf會放過佢唔使佢去WC?

反而我覺得佢會識分寸 既然佢講過話想再玩耐啲
咁佢應該會諗清楚點樣對自己最好 點樣可以延長自己運動員生涯
就算真係參加都應該會量力而為嘅

而且只要係佢想做嘅嘢 從來無人阻到
咁佢唔想嘅 應該無人逼到佢去做
加上而家又贏咗又引起哂社會現象 個個都當佢神咁拜啦 相信比以前更加有牙力同jsf爭取嘅

除左axel之後 其他唔慢鏡睇我都會撈亂哂

個腦成日諗住佢記者會講D野

算啦,最緊要佢依家高興同快D醫返好隻腳
其他唔諗咁多啦

真係好難分 唔係睇開/玩開果d人都應該分唔到

又黎

gala好正
btw有冇巴打可以講多D加拿大贏ice dance個pair情侶既故事
覺得佢地好正，好有感染力同埋好sweet

睇到喱d人，自己就會好羞愧，自己做咩事都係做少少就放棄，好多人其實就係缺少左份意志力

唔需要羞愧喎，根本冇得同佢比
反而因為佢好多人得到鼓舞

好靚😍

佢地唔係情侶啦雖然真係好襯

Alina想食羽生多d囉
羽生合照連腰都唔攬

梅娃

依家表演個加拿大女仔勁靚

唔係情侶
但係真係超級襯
咁巴打知唔知佢地既故事
想知多d

講英文..

其實唔講英文都玩得埋一齊
你睇到羽生幾貪玩就知

俾囡圍

聽講俄羅斯好多教練都好欣賞羽生
會拎佢比賽D片當教材
所以班女仔好仰慕羽生

真係咁撚有求知欲就google 左啦屌你老母，真係唔撚明你呢類on9 咩心態，鐘意上論討區去問D硬知識問題，明明呢d野google 下已經有，打完字黎已經google 到答案啦你老味on99, 屌 好撚on9

題外話想問下，其實係咪應該叫花式溜冰

同埋羽生技術好標準

好似話俄羅斯教的花滑本身係力量同技術型
而加拿大果邊偏向表現力同美感
所以拎羽生的片黎補自己不足好正常

男女單黎講,我覺得羽生同YUNA藝術性真係冇得輸
每個動作都研究過點先做得靚

無睇開都會睇得出佢溜得好

on99, 我有話要答佢？佢問得目的就係想知答案，我屌鳩佢目的就係屌鳩佢，我有話要答佢問題咩屌你老母！抵你老母死得早

冇人睇表演??? 成班skaters 出曬黎好感動

好唔捨得

經過呢次奧運好多人都會退役

好好珍惜今次呢個陣容

你地用咩睇gala呀？
我晏起身，用mytv super睇返兩個鐘前，睇睇下斷左wifi，再入返就睇唔返！睇到javi咋！後半好想睇....

無陳偉群

都係用mytvsuper

唔揸旗仲開心

羽生BB幾多號返國呀
唔知會唔會留多2日

26號返呀
有記者會

聽日就返
好早喎
上屆都好似留左2日

韓國咁近日本,好快返到
同埋一定安排左好多節目訪談

到羽生返仙台時,唔知今次有幾多人遊行
今次仙台氣氛超熱烈
成班居民BOOK場成睇住佢贏

聽日返日本機場都應該會超多人

BTW,我地使唔使轉返場?

BTW
冬奧終於完
有D唔捨得
4年前已經睇好佢,好期待4年後的佢會去到咩程度,
之後一路KEEP住留意佢,睇住佢不停破世界紀錄,然後受傷,到再復出

到今年年初一,比平時返工更早起身
一早就爬起身追睇比賽,
一睇就望足3-4個鐘,連討論區都唔敢上,驚死討論得多會講蝕左咁
全程超緊張,
由第1個出場的人開始睇,一個都唔敢MISS,
最後果然冇信錯依個人,見證住佢贏埋
真係一個超開心的新年同新開始

有個咁的POST

見到你講感想我都有感而發

上年年尾有個對我好重要既人過左身
當時真係覺得好晴天霹靂接受唔到
呢兩個月都過得好痛苦

見到羽生贏左奧運
好似鼓勵緊我有咩困難都唔可以放棄
真係好多謝佢比到勇氣我

各位以前支持開羽生/因為今次奧運而鍾意佢既人
可以轉場繼續支持佢

佢個樣好女人

幾撚正
利申非gay

羽生個樣似媽媽

佢的故事真係太勵志
冇可能有人一路逆境、受傷，同時又可以短時間咁企返起身去保持長勝同破世界紀錄，就算係劇本寫到咁觀眾都會覺得太誇張
但偏偏佢就係現實存在
真係覺得自己都要好好做人

就係因為佢既故事咁傳奇
所以先會令到咁多人得到鼓勵
好似自己遇到挫折都會跨得過咁

我想問有冇人有興趣買羽生結弦奪金紀念郵票
我想買但係唔識日文唔識點訂

可以問下ゆず喵絲打